想問下一個關於router既問題...

用緊網上行，modem經常性斷線斷3分鐘左右連番 但係modem連番之後router有時要抆電線重開先上得番網，有時又唔洗，係咪router setting有問題？

啱啱用嗰陣都係咁 過一段時間就會穩定啲

個router已經用左起碼3年，之前無出現過依種情況，但係之前都無近排咁斷線斷得咁密

近排網上行壞壞地

你係睇modem啲led燈知道自己斷左?

網上行黎講 最基本就咪用default DNS Server 轉左做8.8.8.8試下先
佢個modem 都似有問題（應該話根本係） call人上黎屌下先
換完仲係咁斷下斷下就似係你果頭啲線鋪等唔好

modem斷完 著返router未必即時拎得返IP 最簡單就重開 ，再唔係就入返router renew IP

巴打你都係咁？

係

唔該巴打，我試下轉8.8.8.8先，另外我已經屌過無數咁多次，上到黎淨係話你村係咁架啦，我最多扮野咁幫你換個modem，我話之前都無事係近排先咁，佢就話因為近排落雨浸到出面啲線，又話依家開始凍冷縮熱漲先咁（對上一次call果陣岩岩開始入冬)

原來係咁，下次再斷試下得唔得，唔該巴打

🤗